賭博令碩士淪為校園老鼠 地產代理偷竊冒簽卡囚3年

擁有碩士學歷的地產代理在前年10月至去年2月間，先後在城大和浸大校園趁他人不為意而偷去12名女事主的信用卡，繼而冒簽買iPhone再轉售套現，或購買Apple Store禮品卡，再將錢存入自己的馬會戶口賭波賭馬，但連戰皆北，涉款逾8.3萬元。最後一次他在浸大出現遇遭保安截查時發難，向保安撞胸及咬手臂，但最終被擒獲，警誡下稱已兩個月無錢交租，故打算偷竊。

被告蔡小明（33歲）今在區域法院承認偷竊、入屋犯法、以欺騙手段取得財產和襲擊致傷等共28罪，今被判囚3年。

被告今透過律師求情指失物未能起回，被告也無力賠償，犯案全因賭波賭馬的惡習，並指工作發展不順心，父親於2007年過世後被告便開始賭博。惟法官指父親過世不是藉口，沒有人逼被告賭錢。及後被告親自向法庭解釋，指因為工作有壓力，於是想出以賭錢輸錢而要盡力還錢的壓力蓋過工作壓力。被告續指女友答應等他出獄，而被告更一度向法官推薦一本名為《What Got You Here Won't Get You There》的書，指他自己看後有很大的得著。

惟官聞言失笑，表示不明為何要用複雜方法解決簡單問題，指應先解決本身壓力而非增加額外壓力，認為被告犯案非即興而是處心積累，款額雖然不高但因冒簽而令案件變得嚴重，又指被告洞悉校園情況，知校園使用者戒備心較低，並著被告不要再以親人過世做藉口:「你將會不斷有親人過世」，亦不要自覺學歷高但發展比人差而怨天尤人，因為各有際遇，並指書亦不要看這麼多，因為會令人迷失。

惟官聞言失笑，表示不明為何要用複雜方法解決簡單問題，指應先解決本身壓力而非增加額外壓力，認為被告犯案非即興而是處心積累，款額雖然不高但因冒簽而令案件變得嚴重，又指被告洞悉校園情況，知校園使用者戒備心較低，並著被告不要再以親人過世做藉口:「你將會不斷有親人過世」，亦不要自覺學歷高但發展比人差而怨天尤人，因為各有際遇，並指書亦不要看這麼多，因為會令人迷失。

賭博令碩士淪為校園老鼠 地產代理偷竊冒簽卡囚3年

90後

假膠？
33仲90後

碩士都要走去做辣殺地產狗

between，有無人知嗰個中大統計碩士而家點

咁廢都有女友

法官好波